# Установка

```bash
vagrant up
vagrant ssh

sudo -u postgres createuser ubuntu --superuser -P # ввести 123
sudo -u ubuntu createdb token_service --encoding='utf-8'
sudo -u ubuntu createdb token_service_test --encoding='utf-8'

psql -U ubuntu -d token_service -a -f /vagrant/schema.sql
psql -U ubuntu -d token_service_test -a -f /vagrant/schema.sql


cd /vagrant
export GOPATH=/vagrant/vendor:/vagrant

go get ...
```
# Запуск
```bash
/vagrant/bin/token-service
```
Запускается на 3000 порту
Порт прокидывается на хост

В базе присутствует пользоавтель user1:password

Получение токена
/tokens POST {"login":"user1", "password": "password"}

Получение Логина
/users GET,  хедер  X-TS-AUTH token

# Тесты
```bash
cd /vagrant/src/token-service && /vagrant/vendor/bin/godog main.feature
```

# Сервис выдачи токенов
* Клиенту лучше всего передавть токены в заголовке запроса:
  * GET запрос не подразумевает наличие тела запроса
  * Если передавать в теле запроса, то при GET запросах тело может отрезаться прокси серверами.
  * Если его передавать в query, то токен может остаться в логах на сервере или пользователь может скопировать урлу из бразуера  и переслать кому-нибудь.
* Сервис должен работать через HTTPS. Лучше переложить эту задачу на балансер или прокси.
* Токены неплохо бы хешировать при сохранении в БД, чтобы исключить доступ к аккаунтам пользователям при утечке базы(например SQL-инъекции)
* Если мы храним токены, то нужен механизм отзыва токенов. Например, если пользователь сменил пароль. Так же при каждой аутентификации пользователя выдавать новый токен.


Получившийся сервис больше подойдет для выдачи долгоживущих refresh токенов, которые используются для выдачи access токенов(oauth).
Например, для access токенов использовать jwt и авторизировать пользователя по ним, и тем самым можно сократить походы в БД при авторизации клиента, т.к. в случае с jwt поиск в базу не обязателен. В jwt также можно положить некоторую информацию о пользоветеле, чтобы его идентифицировать в дальейшем(например id). А когда access token протухает, то уже получать новый с использованием refresh токена. А refresh токены получаем только при авторизации по логину/паролю.





